三泛民候選人遭造謠抹黑

三泛民候選人遭造謠抹黑

林卓廷

【本報訊】距離區議會選舉投票日不足一星期，繼早前多名民主派候選人在地區遭鋪天蓋地式抹黑後，再有多名民主派中招。出戰中西區寶翠選區民主黨楊浩然、循北區石湖墟參選的民主黨林卓廷，以及代表民主派出戰南區田灣選區的袁嘉蔚，昨分別遭人在地區散播假宣傳抹黑及誤導，企圖打擊選情。

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

袁嘉蔚斥手法低劣

有寶翠選區街坊發現，選區內不少店舖、港鐵站和公眾地方，近日貼滿寫上「原來2號（馮的候選人編號）都係民主派」、並附有馮敬彥與民主黨主席胡志偉身穿球衣合照相片，令人錯誤以為胡支持馮參選，而馮年前曾被揭為民建聯鄭泳舜助選，被質疑是「藍變黃」進行𠝹票。

楊浩然接受《蘋果》查詢時表示，留意選區內出現上述宣傳品，近日其他民主派候選人亦遭類似攻擊，「呢啲攻擊民主派嘅宣傳咁大型、咁專業、咁快手，可想而知幕後勢力幾犀利」。對該黨主席胡志偉曾與馮敬彥穿球衣合照，楊引述胡重申至今都只支持楊浩然一人代表民主派出戰寶翠選區，他又指已向警方、廉政公署和選舉事務處投訴，引述警方稱稍後派食環署人員到場清理。同區候選人還有葉永成。

民主黨另一候選人林卓廷，近日遭人在社交網站貼出圖片，指他在理大事件中做警方線人，以換取不被起訴的保證，林卓廷回應時強調，自己並無勇武派人士的個人資料，更遑論向警方作出「篤灰」行為，再者他連日都忙於帶理大事件中的被捕人士找律師代表，狠批有關抹黑言論是「荒天下之大謬」，質疑隨着區選投票日臨近，有人刻意造謠抹黑。石湖墟候選人還有報稱無黨派的梁金成及新民黨孔永業。

代表民主派出戰南區田灣選區的袁嘉蔚，選區內自上周開始出現針對其私生活的匿名抹黑單張，直至今日凌晨亦出現新一批失實單張。袁嘉蔚昨接受《蘋果》查詢時表示，對於建制派有關抹黑手法司空見慣，認為做法十分低劣，不少區內街坊亦替她不值，已自發清理有關違規單張。同區參選人有報稱獨立陳富明。

■記者林俊謙、呂浩然